\documentclass{resume}

\begin{document}
  % The following command is to avoid warnings.
  \hypersetup{pageanchor=false}

  \name{Mauricio Carrasco Ruiz}

  \vspace{1em}

  \contactPersonal%
      {\faMapMarker \ CDMX, México}
      {\faMobile \ XX XXXX XXXX}
      {\faEnvelopeO \ maucarrui@gmail.com}

  \vspace{1em}

  \contactSocial%
      {\faGithub
       \ \href{https://github.com/maucarrui}{github.com/maucarrui}}
      {\faLinkedinSquare
       \ \href{https://linkedin.com/in/maucarrui}{linkedin.com/in/maucarrui}}

  % Define two columns.
  \columnratio{0.6}
  \setlength{\columnsep}{2.5em}
  \begin{paracol}{2}
    
    \section{Formación Académica}
      
      \datedsubsection%
        {Licenciatura en Ciencias de la Computación}
        {2017-2022}
        
        \noindent
        Universidad Nacional Autónoma de México (UNAM), CDMX, México.

        \vspace{0.5em}
        
        \noindent
        Graduado con un promedio de 9.77 de 10. 
        
        \noindent
        \tit{Pasante, en proceso de presentar mi examen profesional.}

    \section{Experiencia}
    
      \subsection{\large{\tbf{Laboral}}}

      \experience%
          {Desarrollador Jr. Back-End}
          {Escuela Nacional Preparatoria No. 6 ``Antonio Caso''}
          {Marzo 2017 - Octubre 2017}
          {
            \begin{itemize}
            \item 
              Voluntarió para el desarrollo y mantenimiento de la aplicación web
              encargada del manejo de horarios y administración de materias y
              colegios de la escuela utilizando \tbf{PHP} y \tbf{JavaScript}.
              
            \item 
              Uso de tecnologías y herramientas como \tbf{JQuery} y \tbf{MySQL}
              para la administración de la base de datos.
            \end{itemize}
          }
        
      \experience%
          {Desarrollador Jr. Full-Stack}
          {Facultad de Ingeniería, UNAM}
          {Junio 2016 - Noviembre 2016}
          {
            \begin{itemize}
              \item
                Desarrollo y mantenimiento de un sistema de administración para
                la \tit{XXXVII Feria Internacional del Libro del Palacio de
                  Mineria} usando el marco de trabajo \tbf{Laravel PHP}.
                
              \item Responsable tanto de las vistas que se le presentaban al
                cliente como su correcto funcionamiento con la base de datos.
            \end{itemize}
          }

      \subsection{\large{\tbf{Proyectos Académicos y de Investigación}}}

      \project%
          {Herramientas para el Manejo Computacional de Gráficas}
          {Enero 2022 - Enero 2023}
          {
            \begin{itemize}
              \item Implementación de algoritmos en \tbf{Java}, \tbf{Python}, y
                \tbf{Go} para trabajar con Teoría de Gráficas.

              \item Diseño de pruebas unitarias.
                
              \item Diseño e investigación de soluciones eficientes para
                problemas como el isomorfimsmo de árboles y el ordenamiento
                doblemente lexicográfico.
            \end{itemize}
          }
          
      \project%
          {Heurísticas para Problemas No-Determinísticos}
          {Diciembre 2020}
          {
            \begin{itemize}
              \item 
                Implementación de heurísticas como el recocido simulado
                (\tit{simmulated annealing}), y las colonias de hormigas
                (\tit{ant colony}) en \tbf{C++}.
                
              \item
                Se encontraron buenas soluciones para instancias de los
                problemas como El Problema del Agente Viajero (TSP), Problema
                Generalizado de Asignaciones (GAP), y el Problema de la Cubierta
                Mínima (MVC).
            \end{itemize}
          }

    \switchcolumn
      
    \section{Habilidades}
    
      \subsection[Lenguajes de Programación]{\tbf{Lenguajes de Programación}}

      \begin{tabular}{l l}
        $\bullet$ \ \tbf{Java}       & $\bullet$ \ \tbf{C/C++} \\
        $\bullet$ \ \tbf{Python}     & $\bullet$ \ \tbf{PHP}   \\
        $\bullet$ \ \tbf{JavaScript} & $\bullet$ \ \tbf{Go}    \\
      \end{tabular}
      
      \subsection{\tbf{Habilidades Personales}}

      \begin{itemize}
        \item Autodidacta.
        \item Flexible.
        \item Responsable.
        \item Disciplinado.
        \item Gestión de tiempo.
      \end{itemize}

      \subsection{\tbf{Habilidades Sociales}}
      
      \begin{itemize}
        \item Buena comunicación.
        \item Empático.
        \item Resolución de problemas.
        \item Trabajo en equipo.
      \end{itemize}
      
      \subsection[Misceláneos]{\tbf{Misceláneos}}
      
      \begin{itemize}
        \item Desarrollo de aplicaciones web.
          
          (\tbf{HTML}, \tbf{CSS}, \tbf{Node.js}).
          
        \item Administración de bases de datos.
          
          (\tbf{PostgreSQL}, \tbf{SQLite}, y \tbf{MySQL}).
          
        \item Marcos de trabajo.
          
          (\tbf{Django}, \tbf{Laravel PHP}, \tbf{Sails.js}).
          
        \item Control de versiones con \tbf{Git}
          
        \item Manejo de sistemas \tbf{Unix/Bash}.
       
        \item Más de 2 años de experiencia enseñando programación y matemáticas
          a nivel licenciatura en la UNAM.

      \end{itemize}
      
    \section{Idiomas}
    
      \begin{itemize}
        \item Español (Lengua Nativa)
        \item Inglés (C1)
      \end{itemize}
    
  \end{paracol}

\end{document}
